其實讀U係咪真係咁重要？

如題

No

係呀垃圾

兩方面
1 現實社會十之八九用學歷做門檻(假設學歷越高,能力高),比無degree嘅人花多點時間學習，當然有degree唔等於叻
2 大學係一個好好嘅學習途徑,增值自己，其實你做咩都要學野,只係形式上唔同

見到好多同年中六就出黎做野，做左兩三年已經揾到三皮幾個月，四年後嘅大學畢業生起薪點先得嗰萬三四

如果你連讀u既資格都冇，憑咩判斷讀u重唔重要

好多係有幾多？
見到好多人叫李澤乜李澤乜
果d人就真係讀乜都唔重要喇

你係有門路有人脈有料既 讀U梗係唔重要
事實係你如果平平庸庸 少張degree係手 根本連interview機會都唔會比你
的確讀U唔代表一定高人工
但你估個個都係steve jobs?

Agger

中六grad 2,3年就搵30k up根本個少數。

萬三四咁慘
HSU BBA同HKU Qfin都差好遠㗎喎

中大碩士都搵唔到工啦

含大讀data science fg出嚟都8萬啦
三四皮都好拎出嚟做例子

做白領及藍領的分別

讀三大就係

識做實做地盤 讀咩書

係連登討論呢d，一定有弱智連登仔出動派膠
做d自己真正想做既野，點都會成功。
香港係一個專係做Professional Services既地方，有financial services，accounting，business management， legal services，taxation services，問題係經濟太過側重一邊，其他行業無咩發展空間。做Professional Services易發圍
但係，香港其實有好多機會，睇下閣下識唔識把握啦

U 都讀唔到點令人信你有能力😂😂

只着眼香港嘅大學的話
讀同唔讀都係一樣
香港教育制度已經摧殘香港所有大學至殘缺不全
香港所有大學都只係填鴨式教育，好Grade 至上，不讀也罷

若能在外國一線大學留學則另作別論

唔重要
真係唔值得浪費4年青春同學費係呢d無謂野度

樓主重要嘅定義係咩先？
喺香港U Grad基本係做白領嘅入場券(往後日子更加係)
讀U除左學學科知識外，更重點係提升你待人接物嘅技巧同批判思考，但提升幾多就要睇你U life選擇點過了 , 讀U過程好多野都要靠自已去落決定
…總之你咪過左N年後先黎話後悔冇讀U囉

讀左u之後發覺自己能力其實唔夠，只不過係dse嘅時候谷自己上黎，而家仲要讀d自己冇興趣嘅科，為讀而讀，明知就算畢到業都係僥倖，根本唔會做翻你關行業，咁讀落去仲有意義嗎？

父母期望

睇你咩環境啦

冇degree 窮撚 廢青 = 唔重要
有degree 窮撚 廢青 = 唔重要
冇degree 二世祖 = 唔重要
有degree 二世祖 = 重要
冇degree 上進 = 重要
有degree 上進 = 重要